<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Pantazopoulos Law</title>
    <link href="https://pantazopoulos-law.gr/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://pantazopoulos-law.gr" />
    <updated>2025-03-10T21:44:53+02:00</updated>
    <author>
        <name>Pantazopoulos</name>
    </author>
    <id>https://pantazopoulos-law.gr</id>

    <entry>
        <title>Ιατρικό Δίκαιο</title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/iatriko-dikaio/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/iatriko-dikaio/</id>

        <updated>2025-02-01T20:58:00+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/2/20241104_111749.jpg" alt="" />
                    Ιατρικό Δίκαιο: το Ιατρικό Δίκαιο αποτελεί το σύνολο των κανόνων, που διέπουν την άσκηση της Ιατρικής και τη σχέση Ιατρού&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/2/20241104_111749.jpg" alt="" />
                <p class="align-center"><img loading="lazy" src="https://i.ibb.co/cgTc06Y/themis.jpg" data-is-external-image="true"  alt="themis" width="211" height="323" border="0"></p>
<p><strong>Ιατρικό Δίκαιο: </strong><span style="font-weight: 400;">το </span><strong>Ιατρικό Δίκαιο</strong><span style="font-weight: 400;"> αποτελεί το σύνολο των κανόνων, που διέπουν την </span><strong>άσκηση της Ιατρικής</strong><span style="font-weight: 400;"> και </span><strong>τη σχέση Ιατρού – Ασθενούς</strong><span style="font-weight: 400;"> από την άποψη του Αστικού, του Ποινικού και του Δημοσίου Δικαίου.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Κλασικό θέμα του Ιατρικού Δικαίου δεν είναι άλλο από την </span><strong>Ιατρική Ευθύνη</strong><span style="font-weight: 400;">. Από το </span><span style="font-weight: 400;">αν μπορεί δηλαδή να καταλογιστεί στον γιατρό ευθύνη από Ιατρικό Λάθος ή αμέλεια</span><span style="font-weight: 400;">.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Μια επικοινωνία με το γραφείο μας, μπορεί να σας δώσει τις απαντήσεις που χρειάζεστε γύρω από το </span><span style="font-weight: 400;">αν μια συμπεριφορά συνιστά ιατρικό λάθος ή όχι</span><span style="font-weight: 400;">, αλλά και να σας παρέχει όποια πληροφορία χρειάζεστε, για την διεκπεραίωση οποιουδήποτε ζητήματός σας. </span><strong>Η εξειδίκευσή μας</strong><span style="font-weight: 400;"> έγκειται στον διακεκριμένο χειρισμό με τον οποίο αντιμετωπίζουμε νομικά και διαδικαστικά τις υποθέσεις αυτές, κάτι που μας ξεχωρίζει και σε επίπεδο άσκησης της δικηγορίας, με στόχο την τάχιστη, αποτελεσματικότερη και άρτια υποστήριξη και ικανοποίησή σας.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Είμαστε εδώ για να σας συμβουλεύσουμε, να διαφυλάξουμε τα συμφέροντά σας και να σας εκπροσωπήσουμε, αν χρειαστεί, ενώπιον οποιουδήποτε σταδίου της </span><strong>Αστικής</strong><span style="font-weight: 400;">, της </span><strong>Ποινικής</strong><span style="font-weight: 400;"> ή της </span><strong>Πειθαρχικής</strong><span style="font-weight: 400;"> </span><strong>Δίκης</strong><span style="font-weight: 400;"> (που συχνά αποδεικνύεται το ίδιο ή και περισσότερο προκλητική) καθώς και να σας παρέχουμε όλα όσα χρειάζεστε για την επιτυχή έκβαση της υπόθεσής σας.</span><strong>]</strong></p>
<p> </p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Δίκαιο της Υγείας</strong><span style="font-weight: 400;">: Σύμφωνα με τον Κ. Κρεμαλή, ως δίκαιο της υγείας ορίζεται το σύνολο των κανόνων δικαίου που διέπουν την </span><span style="font-weight: 400;">προστασία της υγείας του πληθυσμού</span><span style="font-weight: 400;"> και αποβλέπουν στην αποκατάσταση της υγείας μεμονωμένων ασθενών, ρυθμίζοντας την παροχή και ζήτηση υπηρεσιών υγείας, τις πολιτικές, τις αρμοδιότητες και τα δικαιώματα όσων εμπλέκονται στην κατοχύρωση του υπέρτατου αγαθού της υγείας.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Ιατρικά λάθη / σφάλματα: </strong><span style="font-weight: 400;">μια πληθώρα περιστατικών, πράξεων, παραλείψεων κ.ά. που μπορούν να θεμελιώσουν τόσο την Ευθύνη του Ιατρού, όσο και την αποζημίωση του ασθενούς ή της οικογένειάς του. Το γραφείο μας, σε συνεργασία με κορυφαίους εξειδικευμένους πραγματογνώμονες και τεχνικούς συμβούλους κάθε ειδικότητας, είναι εδώ για να σας παρέχει ολική και έγκυρη νομική ενημέρωσή, για οποιοδήποτε ζήτημα σας αφορά.</span></li>
</ul>
<p> </p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Η μαιευτική βία</strong><span style="font-weight: 400;">: Η μαιευτική βία αναφέρεται σε κάθε πράξη που προκαλεί βλάβη ή κακοποίηση σε γυναίκες κατά τη διάρκεια της εγκυμοσύνης, του τοκετού ή αμέσως μετά τη γέννηση του μωρού τους. Αυτή η μορφή βίας αποτελεί παραβίαση των ανθρωπίνων δικαιωμάτων και είναι συνιστά κατάφωρη βία κατά των γυναικών. Η μαιευτική βία μπορεί να εκδηλωθεί με διάφορους τρόπους, όπως:</span></li>
</ul>
<p> </p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Έλλειψη συγκατάθεσης</span><span style="font-weight: 400;">: Διενέργεια, δηλαδή, ιατρικών εξετάσεων ή θεραπειών χωρίς την ενημερωμένη </span><strong>συγκατάθεση</strong><span style="font-weight: 400;"> της γυναίκας.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Αγνόηση και απαξίωση</span><span style="font-weight: 400;">: Μη παροχή επαρκών πληροφοριών για τις διαδικασίες που θα υποβληθεί η γυναίκα, καθώς και αγενής ή απαξιωτική συμπεριφορά από το ιατρικό προσωπικό.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Σωματική και συναισθηματική κακοποίηση</span><span style="font-weight: 400;">: Αυτό περιλαμβάνει σεξουαλική παρενόχληση, ψυχολογική </span><strong>χειραγώγηση</strong><span style="font-weight: 400;"> (</span><strong>gaslighting</strong><span style="font-weight: 400;">), καθώς και άλλες μορφές σωματικής κακοποίησης.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Επικίνδυνες πρακτικές</span><span style="font-weight: 400;">: Χρήση επικίνδυνων ή μη αναγκαίων ιατρικών διαδικασιών, όπως η διενέργεια </span><strong>περινεοτομής</strong><span style="font-weight: 400;"> χωρίς ενημέρωση ή συγκατάθεση.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><span style="font-weight: 400;">Απαγόρευση επιλογών</span><span style="font-weight: 400;">: Άρνηση στη γυναίκας </span><strong>να έχει συνοδό της επιλογής της κατά τη διάρκεια του τοκετού</strong><span style="font-weight: 400;"> ή </span><strong>απομάκρυνση του μωρού</strong><span style="font-weight: 400;"> από τη μητέρα χωρίς ιατρική ανάγκη.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Η μαιευτική βία μπορεί να έχει σοβαρότατες συνέπειες για την ψυχική και σωματική υγεία των γυναικών, οδηγώντας σε τραυματικά επεισόδια, που επηρεάζουν την αυτοεκτίμησή τους, τη σχέση τους με το παιδί τους αλλά και ενδεχομένως την υγεία του.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Μια επικοινωνία με το γραφείο μας, μπορεί να σας δώσει χρήσιμες απαντήσεις, γύρω από το αν μια συμπεριφορά σε βάρος σας συνιστά ή όχι Μαιευτική Βία και συνεπώς Ιατρικό Λάθος, καθώς και για τον τρόπο με τον οποίο μπορείτε εύστοχα, οικονομικά και αποτελεσματικά να δράσετε.</span></p>
<p> </p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Μετεγχειρητικές οδηγίες ή χειρισμοί: </strong><span style="font-weight: 400;">η παρακολούθηση και η εκτίμηση της εξέλιξης της Υγείας του ασθενούς </span><span style="font-weight: 400;">ακόμη και μετά την υποβολή του σε οποιαδήποτε ιατρική πράξη</span><span style="font-weight: 400;"> συνιστά υποχρέωση του θεράποντος ιατρού, γι’ αυτό και θα πρέπει να ενημερώνεται σχετικά ο κάθε ασθενής, ώστε να αντιληφθεί εγκαίρως την εμφάνιση ύποπτων ή ανησυχητικών συμπτωμάτων, που σχετίζονται με την ιατρική αυτή πράξη. Η παράλειψη ενημέρωσης, η αδιαφορία για την εξέλιξη της υγείας σας ή οι κακοί μετεγχειρητικοί χειρισμοί, μπορούν να θέσουν σε σοβαρότατο κίνδυνο την υγεία σας και γι’ αυτό θα πρέπει να είστε ιδιαίτερα προσεκτικοί.</span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Προγεννητικοί έλεγχοι και συμβουλές: </strong><span style="font-weight: 400;">Αν και ο προγεννητικός έλεγχος είναι ένα πολύτιμο εργαλείο για την παρακολούθηση της υγείας του εμβρύου και της μητέρας, </span><strong>η πιθανότητα ιατρικών λαθών δεν πρέπει να υποτιμάται</strong><span style="font-weight: 400;">. Οι γονείς θα πρέπει πάντα να συζητούν τα αποτελέσματα με τον ιατρό τους και να ζητούν διευκρινίσεις σχετικά με τις οποιεσδήποτε </span><strong>επιλογές</strong><span style="font-weight: 400;"> ή ανησυχίες έχουν.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Ο προγεννητικός έλεγχος είναι μια σειρά εξετάσεων που αποσκοπούν στην αξιολόγηση της υγείας του εμβρύου και της μητέρας κατά τη διάρκεια της εγκυμοσύνης. Αυτές οι εξετάσεις περιλαμβάνουν τόσο μη επεμβατικές όσο και επεμβατικές μεθόδους, όπως υπερηχογραφήματα και αιματολογικές εξετάσεις. Παρόλο που οι προγεννητικοί έλεγχοι έχουν σχεδιαστεί για να παρέχουν ακριβείς πληροφορίες σχετικά με την κατάσταση του εμβρύου, υπάρχει η πιθανότητα να οδηγήσουν σε ιατρικά λάθη. Όπως:</span></p>
<p> </p>
<p><strong>Ψευδώς Θετικά ή Ψευδώς Αρνητικά Αποτελέσματα</strong><span style="font-weight: 400;">: Οι μη επεμβατικές μέθοδοι, όπως το υπερηχογράφημα αυχενικής διαφάνειας ή το μη επεμβατικό προγεννητικό τεστ (NIPT), μπορεί να δώσουν ψευδώς θετικά ή ψευδώς αρνητικά αποτελέσματα. Για παράδειγμα, ένα ψευδώς θετικό αποτέλεσμα μπορεί να οδηγήσει σε άσκοπες ανησυχίες και περαιτέρω επεμβατικές εξετάσεις, ενώ ένα ψευδώς αρνητικό αποτέλεσμα μπορεί να αποκλείσει την ανάγκη για περαιτέρω έλεγχο όταν υπάρχει πραγματικός κίνδυνος και συνεπώς να επιφέρει σοβαρότατες συνέπειες στην υγεία της κυοφορούσας και του εμβρύου.</span></p>
<p> </p>
<p><strong>Ερμηνεία Δεδομένων</strong><span style="font-weight: 400;">: Η ερμηνεία των αποτελεσμάτων των εξετάσεων απαιτεί εξειδικευμένες γνώσεις από τους ιατρούς. Εάν τα δεδομένα δεν ερμηνευτούν σωστά, αυτό μπορεί να οδηγήσει σε λανθασμένες διαγνώσεις ή αποφάσεις σχετικά με τη διαχείριση της εγκυμοσύνης.</span></p>
<p> </p>
<p><strong>Αναγνώριση Ανατομικών Προβλημάτων</strong><span style="font-weight: 400;">: Ορισμένα ανατομικά προβλήματα μπορεί να μην εντοπιστούν κατά τη διάρκεια των υπερηχογραφικών εξετάσεων, ειδικά αν οι συνθήκες δεν είναι ιδανικές για την απεικόνιση του εμβρύου. Αυτό μπορεί να έχει σοβαρές συνέπειες για την </span><strong>υγεία του μωρού</strong><span style="font-weight: 400;"> μετά τη γέννηση.</span></p>
<p> </p>
<p><strong>Διαχείριση Ρίσκου</strong><span style="font-weight: 400;">: Η απόφαση για περαιτέρω εξετάσεις ή θεραπεία βασίζεται συχνά στα αποτελέσματα των προγεννητικών ελέγχων. Εάν αυτά τα αποτελέσματα είναι λανθασμένα, η διαχείριση του κινδύνου μπορεί να είναι ανεπαρκής ή υπερβολική.</span></p>
<p> </p>
<p><strong>Επικοινωνία με τους Γονείς:</strong><span style="font-weight: 400;"> Η κακή επικοινωνία μεταξύ ιατρών και γονέων σχετικά με τα αποτελέσματα των εξετάσεων μπορεί επίσης να συμβάλει στην τέλεση ιατρικών λαθών. Είναι σημαντικό οι γονείς να κατανοούν τις πιθανότητες και τους περιορισμούς των εξετάσεων και να έχουν απολύτως καθαρή εικόνα για την υγεία και την κατάσταση του εμβρύου αλλά και της μητέρας, καθώς και των ενδεχόμενων αποτελεσμάτων από κάθε απόφαση που θα πάρουν.</span></p>
<p><br><br></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Λανθασμένες, αχρείαστες ή ελλιπείς φαρμακευτικές αγωγές. </strong><span style="font-weight: 400;">Είναι σημαντικό να γνωρίζουμε ότι η υποβολή ενός ασθενούς σε αχρείαστη ή λανθασμένη θεραπεία συνιστά Ιατρικό Λάθος και θα πρέπει για αυτό το λόγο να αποφεύγεται.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;">Η έκθεση της Υγείας μας σε περιττές Ιατρικές, Φαρμακευτικές ή -πόσο μάλλον- χειρουργικές και επεμβατικές πρακτικές είναι παράνομη και θα πρέπει να αποφεύγεται, να γνωστοποιείται και να συνιστά λόγω αξίωσης εύλογης αποζημίωσης.</span></p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Προεγχειρητικές κατευθύνσεις και οδηγίες: </strong><span style="font-weight: 400;">Η ιατρική διαδικασία δεν αρχίζει από τη διενέργεια της καθεαυτής ιατρικής πράξης αλλά από μια σειρά διαδικασιών μεταξύ ιατρού και ασθενούς, όπως η σωστή ενημέρωση, η έγκυρη συναίνεση και οι προεγχειρητικές οδηγίες. Ο ασθενής θα πρέπει να γνωρίζει τα δικαιώματά του και πως να διεκδικήσει οτιδήποτε θελήσει σε οποιαδήποτε στιγμή της ιατρικής διαδικασίας το επιθυμήσει.</span></li>
</ul>
<p><strong>Ενδεικτικά, </strong><span style="font-weight: 400;">ορισμένοι παράγοντες που μπορούν να οδηγήσουν σε τέτοια λάθη:</span></p>
<p> </p>
<ol>
<li><strong> Μη Κατανόηση των Οδηγιών</strong></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Εάν οι ασθενείς δεν κατανοούν πλήρως τις προεγχειρητικές οδηγίες, μπορεί να μην τις ακολουθήσουν σωστά. Αυτό μπορεί να περιλαμβάνει την κατανάλωση τροφής ή ποτού πριν από την επέμβαση, κάτι που μπορεί να προκαλέσει επιπλοκές κατά τη διάρκεια της αναισθησίας.</span></p>
<p> </p>
<ol start="2">
<li><strong> Ελλιπής Ενημέρωση</strong></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Η έλλειψη επαρκούς ενημέρωσης από το ιατρικό προσωπικό σχετικά με τις προεγχειρητικές απαιτήσεις μπορεί επίσης να οδηγήσει σε προβλήματα. </span><strong>Για παράδειγμα</strong><span style="font-weight: 400;">, εάν οι γιατροί δεν εξηγήσουν τη σημασία της διακοπής ορισμένων φαρμάκων ή της αποχής από το κάπνισμα και το αλκοόλ, οι ασθενείς ενδέχεται να μην κατανοήσουν τους κινδύνους που συνδέονται με αυτές τις πρακτικές.</span></p>
<p> </p>
<ol start="3">
<li><strong> Ανθρώπινα Λάθη</strong></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Η διαδικασία επικοινωνίας μεταξύ του ιατρικού προσωπικού και του ασθενούς είναι κρίσιμη. Αν υπάρξει παρανόηση ή αν κάποιος δεν καταγράψει σωστά τις πληροφορίες (π.χ., αλλεργίες ή φάρμακα), αυτό μπορεί να οδηγήσει σε λανθασμένες αποφάσεις κατά τη διάρκεια της επέμβασης.</span></p>
<p> </p>
<ol start="4">
<li><strong> Διαχείριση Χρόνου</strong></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Η πίεση χρόνου στο νοσοκομείο μπορεί επίσης να συμβάλει σε λάθη. Σε περιπτώσεις όπου οι προεγχειρητικές οδηγίες πρέπει να εφαρμοστούν γρήγορα λόγω έκτακτης ανάγκης, υπάρχει μεγαλύτερος κίνδυνος παραλείψεων ή λαθών στην εκτέλεση των διαδικασιών.</span></p>
<p> </p>
<ol start="5">
<li><strong> Ψυχολογικοί Παράγοντες</strong></li>
</ol>
<p><span style="font-weight: 400;">Ο άγχος και η ανησυχία των ασθενών πριν από μια χειρουργική επέμβαση μπορούν επίσης να επηρεάσουν την ικανότητά τους να ακολουθήσουν τις οδηγίες σωστά. Η ψυχολογική κατάσταση του ασθενούς μπορεί να επηρεάσει την προσοχή του στις λεπτομέρειες που σχετίζονται με την προετοιμασία.</span></p>
<p> </p>
<ul>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Χρηματισμοί (φακελάκι):</strong><span style="font-weight: 400;"> Το γραφείο μας στέκεται αποδεδειγμένα με επιτυχία ενάντια σε κάθε προσπάθεια σπίλωσης του ιατρικού λειτουργήματος, σε κάθε προσπάθεια υπονόμευσης της ανθρώπινης ζωής και αξιοπρέπειας, σε κάθε διαπλοκή, διαφθορά ή παρατυπία. Κάθε αδικία μας βρίσκει απέναντι, να μαχόμαστε για την αποκατάσταση της αλήθειας και των συμφερόντων των εντολέων μας. </span><span style="font-weight: 400;"><br><br></span></li>
<li style="font-weight: 400;" aria-level="1"><strong>Ψευδοεπιστημονικά / ψευδοϊατρικά πεδία: </strong><span style="font-weight: 400;">Στις μέρες μας γιγαντώνεται μια προσπάθεια κάποιων επιτήδειων, για απόσπαση σημαντικών ποσών από καλόβουλους ή απεγνωσμένους ασθενείς, μέσω της παροχής ψευδοεπιστημονικών παρασκευασμάτων, μέσω της εφαρμογής αμφιλεγόμενων ή αδόκιμων πρακτικών και μέσω αντι-επιστημονικών και ανεπαρκών μεθόδων.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-weight: 400;"><br></span><span style="font-weight: 400;">Από την άλλη μεριά, πρακτικές που συνεπικουρούν την ιατρική θεραπεία ή υποβοηθούν το έργο του γιατρού, πολλάκις αμφισβητούνται, με αποτέλεσμα να δημιουργούνται απορίες για την αποδεκτή ή μη χρήση τους.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Το γραφείο μας μπορεί να σας συμβουλεύσει αναφορικά με την νομιμότητα των πρακτικών αυτών και να σας υποδείξει τις επόμενες κινήσεις σας, σε περίπτωση που έχετε πέσει θύμα κάποιας τέτοιας παράνομης και βλαπτικής για εσάς πρακτικής.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Κτηνιατρικό Δίκαιο</title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/ktiniatriko-dikaio/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/ktiniatriko-dikaio/</id>

        <updated>2025-02-01T16:13:27+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/6/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                    Τα κατοικίδια ζώα έχουν μπει στη ζωή μας σε τόσο μεγάλο βαθμό, που είναι πλέον αδύνατον να τη διανοηθούμε χωρίς&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/6/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                <p>Τα κατοικίδια ζώα έχουν μπει στη ζωή μας σε τόσο μεγάλο βαθμό, που είναι πλέον αδύνατον να τη διανοηθούμε χωρίς αυτά. Συχνά, οι μικροί μας φίλοι χρειάζονται ιατροφαρμακευτική περίθαλψη και είναι πολύ σημαντικό να βεβαιωνόμαστε ότι αυτή παρέχεται σωστά. Η εμπειρία ωστόσο έχει αποδείξει ότι σε πληθώρα περιστατικών, τα κτηνιατρικά λάθη, όπως κάποιες κακές κτηνιατρικές πρακτικές, ενδέχεται να βλάψουν σοβαρά, έως και να επιφέρουν το θάνατο του κατοικιδίου σας. Οι άστοχοι και λανθασμένοι κτηνιατρικοί χειρισμοί δεν πρέπει να μένουν ατιμώρητοι. Και όχι φυσικά επειδή μια αποζημίωση μπορεί σε καμία περίπτωση να απαλύνει τον πόνο της απώλειας του κατοικιδίου μας, μα επειδή πρέπει να βεβαιωθούμε ότι οι συγκεκριμένοι κτηνίατροι θα απόσχουν από την τέλεση παρόμοιων πράξεων στο μέλλον. Μια επικοινωνία με το γραφείο μας θα σας παρέχει ό,τι πληροφορία χρειάζεστε για να γνωρίζετε αν μια κτηνιατρική πράξη συνιστά λάθος -και άρα έγκλημα- ή όχι. Επικοινωνήστε μαζί μας για κάθε ζήτημα που σας απασχολεί και εμείς θα σας πληροφορήσουμε άμεσα και έγκυρα.] Καταγγελίες: Μάθετε για την πορεία μιας καταγγελίας σας αναφορικά με περιστατικό που σχετίζεται με ζώο ή αφήστε μας να την αναλάβουμε εμείς, παρέχοντάς σας όλες τις λεπτομέρειες που χρειάζεστε. Από μια πληθώρα λόγων που δικαιολογούν μια καταγγελία, όποιος κι αν είναι ο δικός σας, μην ξεχνάτε ότι συχνά χρειάζεται εμείς να γίνουμε η φωνή των μικρών μας φίλων. Τραυματισμός από ζώο: Είναι σύνηθες, να αναφέρονται περιστατικά τραυματισμών, ήπιων ή σοβαρότατων, με θύματα είτε εμάς τους ίδιους, είτε τα κατοικίδιά μας, από άλλο ζώο. Είτε έχουμε γίνει εμείς δέκτες της επίθεσης, είτε το ζώο μας, οφείλουμε αφότου λάβουμε τις πρώτες βοήθειες να καταγγείλουμε το περιστατικό και να ζητήσουμε αποζημίωση για τις βλάβες που υπέστημεν. Είτε το ζώο είναι αδέσποτο, είτε δεσποζόμενο μπορούμε να κινηθούμε νομικά και να αξιώσουμε την εύλογη αποζημίωσή μας, καθώς και την τιμωρία αυτού που από αμέλεια μας τραυμάτισε, με το να μην μεριμνήσει για την ασφάλεια και τον περιορισμό και του δικού του ζώου. Στο γραφείο μας, έχοντας άριστη γνώση της συγκεκριμένης νομοθεσίας, μπορούμε να σας καθοδηγήσουμε σε κάθε θέμα που σας απασχολεί, απαντώντας στις ερωτήσεις και τις απορίες σας. Αστική – Ποινική – Πειθαρχική διεκπεραίωση: Μια δίκη για κτηνιατρική αμέλεια, όπως ακριβώς συμβαίνει και με την ιατρική αμέλεια, έχει διάφορα στάδια, ανάλογα με τον τρόπο που θέλει ο κάθε εντολέας μας να κινηθεί. Εμείς, αφού τον συμβουλεύσουμε σχετικά, μπορούμε να τον εκπροσωπήσουμε ενώπιον κάθε δίκης, είτε σε αστικό ή ποινικό δικαστήριο, είτε ενώπιον του πειθαρχικού οργάνου του κτηνιατρικού συλλόγου (μια διαδικασία που αποδεικνύεται συχνά το ίδιο προκλητική με τις υπόλοιπες).</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Σωματικές βλάβες</title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/somatikes-vlaves/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/somatikes-vlaves/</id>

        <updated>2025-02-01T16:13:43+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/3/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                    Σωματικές βλάβες: Μια σωματική βλάβη μπορεί να επέλθει με ποικίλους τρόπους. Από έναν καυγά που εξελίχθηκε σε βιαιοπραγία, από μια&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/3/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                <p>Σωματικές βλάβες: Μια σωματική βλάβη μπορεί να επέλθει με ποικίλους τρόπους. Από έναν καυγά που εξελίχθηκε σε βιαιοπραγία, από μια επίθεση αδέσποτου ή δεσποζόμενου σκύλου, από ατύχημα ή αμέλεια κάποιου που όφειλε να έχει προνοήσει για να μη συμβεί (π.χ. κακώς συντηρημένα μηχανήματα στο γυμναστήριο, κακές συμβουλές γυμναστή), από αυτοκινητιστικά ατυχήματα μέχρι και μια πτώση στο πεζοδρόμιο λόγω ενός κακώς τοποθετημένου πλακιδίου ή μιας κακοδομημένης ιδιωτικής κατασκευής και πολλά πολλά άλλα.</p>
<p><br>Το γραφείο μας, διασφαλίζει και διεκδικεί τα συμφέροντά σας, σε συνεργασία με κορυφαίους πραγματογνώμονες, ιατρούς και όχι μόνο, υποδεικνύοντάς σας τα κατάλληλα βήματα, για τη σωστή, οικονομική και τάχιστη διεκπεραίωση του εκάστοτε προβλήματος.</p>
<p><br>Αν πέσετε θύμα σωματικής βίας, οποιουδήποτε είδους, είναι πολύ σημαντικό να επικοινωνήσετε αμέσως με τον δικηγόρο σας, καθώς τα πρώτα και τάχιστα βήματα είναι ιδιαίτερα κρίσιμα για την επιτυχημένη έκβαση της υπόθεσής σας. Ειδικά σε περιπτώσεις έντονης, επικίνδυνης ή έμφυλης βίας, σε περιπτώσεις βιασμού ή ενδοοικογενειακής βίας, καθώς και σε οποιαδήποτε άλλη επικίνδυνη ενέργεια, το γραφείο μας είναι 24 ώρες διαθέσιμο για να σας παράσχει τις απαραίτητες συμβουλές και κατευθύνσεις. Μιλήστε μαζί μας, είμαστε εδώ.]</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Εργατικό δίκαιο</title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/ergatiko-dikaio/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/ergatiko-dikaio/</id>

        <updated>2025-03-10T21:44:53+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/8/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                    Η εργατική νομοθεσία είναι μία εξ αυτών που γνωρίζουν συχνά τις πιο συχνές αλλαγές. Καθώς το εργατικό δίκαιο αφορά σε&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/8/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                <figure class="align-center"><img loading="lazy"  src="https://i.ibb.co/cgTc06Y/themis.jpg" data-is-external-image="true"  alt="themis" width="211" height="323" border="0"></figure>
<p>Η εργατική νομοθεσία είναι μία εξ αυτών που γνωρίζουν συχνά τις πιο συχνές<br>αλλαγές. Καθώς το εργατικό δίκαιο αφορά σε μια μεγάλη γκάμα υποθέσεων,<br>το γραφείο μας εξειδικεύεται ιδιαιτέρως σε υποθέσεις mobbing, που πλέον<br>είναι πολύ συχνές, εργατικών ατυχημάτων ή τραυματισμών στο χώρο της<br>εργασίας, καθώς και στον τομέα των συντάξεων.]<br><br><strong>Α. Mobbing (Μόμπινγκ) – εργασιακός εκφοβισμός: </strong>ως mobbing<br>(μόμπινγκ) αναφέρεται η ψυχολογική παρενόχληση ή εκφοβισμός που<br>συμβαίνει στο χώρο εργασίας. Είναι μια μορφή συστηματικής και<br>μακροχρόνιας ψυχολογικής βίας, όπου ένα άτομο (συνήθως ανώτερος ή<br>προϊστάμενος) ή μια ομάδα ατόμων, ασκεί πίεση, απειλές ή ενοχλήσεις σε<br>έναν εργαζόμενο, με σκοπό να τον απομονώσει, να τον ταπεινώσει ή να τον<br>εκφοβίσει.</p>
<p><br>Το mobbing περιλαμβάνει εκδηλώνεται με πληθώρα αρνητικών και τοξικών<br>συμπεριφορών, που έχουν ως στόχο τη δημιουργία δυσφορίας και φόβου<br>στο θύμα.</p>
<p><br>Αυτές οι συμπεριφορές μπορεί να περιλαμβάνουν:<br> Φωνές ή επίπληξη<br> Απομόνωση του ατόμου<br> Υπερβολική εργασία χωρίς υποστήριξη<br> Άσκοπες μεταθέσεις<br> Καθυστέρηση καταβολής μισθών<br> Απειλές με απολύσεις ή παράνομες και καταχρηστικές απολύσεις<br> Ανάθεση εργασιών άσχετων με το αντικείμενο της εργασίας<br> Ανάθεση υποτιμητικών ή άνευ περιεχομένου εργασιών<br> Σεξουαλική παρενόχληση<br> Απειλές και σωματική βία<br> Συνεχή κριτική και προσβολές</p>
<p><br>Αυτές οι ενέργειες μπορεί να προκαλέσουν σοβαρές επιπτώσεις στην<br>ψυχική και σωματική υγεία του θύματος, όπως χαμηλή αυτοεκτίμηση,<br>άγχος, κατάθλιψη αλλά και πολλά σωματικά προβλήματα, ως αποτέλεσμα<br>της μεγάλης πίεσης που συχνά δεν εκτονώνεται ακόμη και μετά την<br>απομάκρυνση από το χώρο εργασίας, αλλά εξακολουθεί να ταλαιπωρεί το<br>θύμα.</p>
<p><br>Σε περίπτωση που πιστεύετε ότι «δεν πάει καλά» με τον εργασιακό σας<br>χώρο, μη διστάσετε να επικοινωνήσετε μαζί μας. Το ένστικτο του<br>εργαζομένου συνήθως δεν τον απατά, ακόμη κι αν δεν έχει γνώσεις<br>εργατικής νομοθεσίας.</p>
<p><br>Μια επικοινωνία με το γραφείο μας μπορεί να σας δώσει τις απαραίτητες<br>πληροφορίες για την αντιμετώπιση όποιας κατάστασης σας προβληματίζει,<br>ενώ η διαρκής συνεργασία μας με πληθώρα άλλων φορέων (επιθεώρηση<br>εργασίας κ.ά.) εγγυάται τον άρτιο χειρισμό του προβληματισμού σας.</p>
<p><strong>Μη καταβολή μισθών – δεδουλευμένων / αδυναμία πληρωμής</strong></p>
<p><strong>Υπολογισμός συντάξεων – καταμέτρηση ενσήμων – συνταξιοδοτικά</strong><br><strong>θέματα</strong>: Το ασφαλιστικό δίκαιο είναι αυτό που υφίσταται τις πιο συχνές<br>νομοθετικές μεταβολές, γι’ αυτό και καθίσταται συχνά χρήσιμη η συνδρομή<br>από εξειδικευμένο δικηγόρο για να έχετε την πλήρη εικόνα της ασφαλιστικής<br>σας κατάστασης. Ειδικά δε, σε περιπτώσεις όπου η καταβολή της αίτησης<br>σύνταξης αδυνατεί να πραγματοποιηθεί λόγω εκκρεμοτήτων, η επίσκεψη σε<br>έναν δικηγόρο, μπορεί να σας βοηθήσει να ξεμπερδέψετε γρήγορα και<br>αποτελεσματικά από ό,τι σας απασχολεί και να χαρείτε την νέα περίοδο της<br>σύνταξής σας, ανέφελα και ξέγνοιαστα.</p>
<p><br><strong>Εργατικά ατυχήματα: </strong>Η μακρά εξειδίκευση του γραφείου μας έγκειται στις<br>σωματικές βλάβες και στον διακεκριμένο χειρισμό με τον οποίο τις<br>αντιμετωπίζουμε για την καλύτερη, γρηγορότερη και αποτελεσματικότερη<br>ικανοποίησή σας. Τα εργατικά ατυχήματα αποτελούν ένα μεγάλο μέρος των<br>υποθέσεών μας και είμαστε εδώ για να σας υπερασπιστούμε με τον καλύτερο<br>δυνατό τρόπο, να διεκδικήσουμε την αποζημίωσή σας για ό,τι σας συνέβη και<br>-φυσικά- για ό,τι άλλο κρίνετε απαραίτητο για την υποστήριξή σας.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ενδοοικογενειακή βία</title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/endooikogeneiaki-via/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/endooikogeneiaki-via/</id>

        <updated>2025-02-01T16:10:24+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/5/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                    Ενδοοικογενειακή βία: Στη βαθιά πατριαρχική κοινωνία στην οποία διαβιούμε, γινόμαστε δυστυχώς μάρτυρες πλήθους περιστατικών ενδοοικογενειακής και έμφυλης βίας. Οι λέξεις&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/5/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                <p><strong>Ενδοοικογενειακή βία:</strong><span style="font-weight: 400;"> </span><span style="font-weight: 400;">Στη βαθιά πατριαρχική κοινωνία στην οποία διαβιούμε, γινόμαστε δυστυχώς μάρτυρες πλήθους περιστατικών ενδοοικογενειακής και έμφυλης βίας. Οι λέξεις που έχουμε να πούμε στην προκειμένη περίπτωση είναι ελάχιστες αλλά σαφείς: ΔΕΝ ΑΝΕΧΟΜΑΣΤΕ – ΔΕΝ ΠΕΡΙΜΕΝΟΥΜΕ – ΔΕΝ ΔΙΚΑΙΟΛΟΓΟΥΜΕ. </span></p>
<p> </p>
<p><span style="font-weight: 400;">Τόσο από την καθημερινή μας εμπειρία, όσο και από τη δικαστηριακή και ιατροδικαστική πρακτική, αντλούμε σαφείς πληροφορίες ότι ο θύτης όχι μόνο δε θα μετανιώσει -παρά τα όσα λέει- αλλά και θα το ξανακάνει. Είναι μαθηματικώς βέβαιο ότι ο βίαιος και κακοποιητικός άνθρωπος θα επανέλθει στη βιαιότητά του και μάλιστα με ακόμη βιαιότερο τρόπο. Η κλιμακούμενη ένταση της επίθεσης, τα ολοένα και βιαιότερα και αγριότερα ξεσπάσματά του, ανοίγουν ένα δρόμο βίας και πόνου, που συχνά στο τέλος έχει μόνο έναν προορισμό: το θάνατο. Μην περιμένετε να κλιμακωθούν τα περιστατικά. Μην συγχωρείτε και πιστεύετε στα λόγια. Μην συγκινείστε από δήθεν πράξεις μετάνοιας. Καταγγείλετε ΑΜΕΣΩΣ τη σωματική κακοποίηση. Δεν είστε κτήμα κανενός.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Αν βρεθείτε στο νοσοκομείο, ενημερώστε άμεσα τον ιατρό σας κι εκείνος θα καλέσει την αστυνομία. Αποκτήστε το </span><strong>Panic Button</strong><span style="font-weight: 400;"> που μπορεί να σας σώσει τη ζωή ακόμη κι αν δεν φαίνεται πιθανό εκείνη τη στιγμή, ακόμη κι αν κάτι τέτοιο φαίνεται αχρείαστο ή παρατραβηγμένο. Το Panic Button που η αστυνομία θα εγκαταστήσει στο κινητό σας, θα δώσει στην αστυνομία τη δυνατότητα άμεσου και σαφούς εντοπισμού σας, όπου κι αν βρίσκεστε.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Καλέστε τη Γραμμή SOS 15900. Από εκεί θα λάβετε άμεσα ψυχοκοινωνική υποστήριξη, νομική συμβουλευτική, μέχρι και φιλοξενία σε ξενώνες αν δεν έχετε που αλλού να πάτε. Μην νιώθετε οικονομικά εξαρτημένες και ανήμπορες μπροστά στον κίνδυνο της ζωής σας και της σωματικής σας ακεραιότητας.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Το δικηγορικό μας γραφείο είναι εδώ για να σας παρέχει νομική και δικαστική συμπαράσταση σε οτιδήποτε χρειαστείτε. Μιλήστε με την αστυνομία, με το γιατρό σας, με εμάς. Μιλήστε όμως. Μιλήστε και καταγγείλετε. Μην περιμένετε. Η κατάλληλη στιγμή πάντοτε είναι ΤΩΡΑ.</span><span style="font-weight: 400;"><br></span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Εκπαιδευτική – Σχολική Νομοθεσία </title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/ekpaideytiki-sholiki-nomothesia/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/ekpaideytiki-sholiki-nomothesia/</id>

        <updated>2025-02-01T16:14:15+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/7/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                    Οι συνεχείς νομοθετικές αλλαγές αλλά και οι γρήγορες κοινωνικές μεταβολές, καθιστούν την εκπαίδευση έναν προκλητικό και πολύπλοκο χώρο. Τα ζητήματα&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://pantazopoulos-law.gr/media/posts/7/20241104_111749-transformed.jpeg" alt="" />
                <p>Οι συνεχείς νομοθετικές αλλαγές αλλά και οι γρήγορες κοινωνικές μεταβολές, καθιστούν την εκπαίδευση έναν προκλητικό και πολύπλοκο χώρο. Τα ζητήματα που μπορεί να προκύψουν σε κάθε εκπαιδευτική βαθμίδα, από το Δημοτικό μέχρι το Πανεπιστήμιο είναι πολλά και άπτονται διαφορετικών αιτιών και παραγόντων. Η ομάδα μας, που απαρτίζεται, πέρα από νομικούς, και από εκπαιδευτικούς με μεγάλη εμπειρία, τόσο σε εκπαιδευτικά ζητήματα, όσο και σε θέματα εκπαιδευτικής διαμεσολάβησης, εξειδικεύεται και σε ζητήματα Εκπαίδευσης και Παιδαγωγικής. Η δύσκολη καθημερινότητα των εκπαιδευτικών και των μαθητών, όσο και η φοίτηση σε κάποιο Πανεπιστήμιο, είναι απόλυτα γνωστές σε μας, τόσο από την προσωπική, όσο και από την επαγγελματική μας πείρα. Κάθε ζήτημα που αναφύεται στους χώρους αυτούς, θέλει προσεκτικό χειρισμό και καλή οργάνωση για την αντιμετώπισή του. Εμείς, στεκόμαστε πάντα στο πλάι όσων μας έχουν ανάγκη, ειδικά στο ευαίσθητο κομμάτι της εκπαίδευσης και όσων εμπλέκονται σε αυτό με τον ένα ή με τον άλλο τρόπο.]</p>
<p><strong>Πειθαρχικές – Ποινικές διώξεις </strong></p>
<p>Οι πειθαρχικές διώξεις είναι ένα σύνηθες φαινόμενο στη σύγχρονη εποχή, όπου και το παιδαγωγικό λειτούργημα έχει καταστεί τόσο απαιτητικό και πολυσχιδές. Όπως είναι γνωστό, οι πειθαρχικές διαδικασίες μπορούν συχνά να καταστούν το ίδιο προκλητικές με τις άλλες δικαστικές διαμάχες, κάτι που καθιστά έτσι απαραίτητο το λεπτομερή και συγκεκριμένο χειρισμό τους. Ευθύνη εκπαιδευτικών, παιδαγωγών, δασκάλων Ένας νέος τομέας, που αποδεικνύεται εξαιρετικά προκλητικός, είναι η ευθύνη των εκπαιδευτικών, για γεγονότα που επισυμβαίνουν κυρίως στα πλαίσια της εκπαιδευτικής δραστηριότητας και διαδικασίας. Η πληθώρα των περιπτώσεων αυτών, μπορεί να επιφέρει μια μακρά Πειθαρχική, Αστική ή και Ποινική διαμάχη, ανάλογα με το είδος και τις αιτίες που την πυροδότησαν. Η ομάδα μας είναι ανά πάσα στιγμή έτοιμη να σας συμβουλεύσει για οποιοδήποτε ανάλογο ζήτημα σας απασχολήσει και να σας παράσχει κρίσιμες πληροφορίες για τον κατάλληλο χειρισμό της κατάστασής σας.</p>
<p><strong>Εργατικές διαφορές – εργατικά ατυχήματα </strong></p>
<p>Δεν είναι σπάνιο φαινόμενο οι εργατικές παρατυπίες ή αυθαιρεσίες που παρατηρούνται και στον χώρο της εκπαίδευσης. Δεν είναι ακόμη σπάνιο, να παρατηρούνται αναλλοίωτες και αμετανόητες κακοποιητικές πρακτικές ή συμπεριφορές, από ανθρώπους που τελούν συνήθως σε θέσεις εξουσίας, παραβιάζοντας έτσι τα εργατικά δικαιώματα των συναδέλφων τους. Σας συνιστούμε στην περίπτωση αυτή να εξετάσετε την επόμενη ενότητά μας, αναφορικά με το mobbing. Από την άλλη μεριά, εργατικά ατυχήματα ενδέχεται να συμβούν ανά πάσα στιγμή και μάλιστα με διάφορους τρόπους εντός της σχολικής αίθουσας, με θύματα τους εκπαιδευτικούς. Είναι αδιανόητο η ήδη δύσκολη και επιβαρυμένη εκπαιδευτική δραστηριότητα να εκτυλίσσεται σε ένα επικίνδυνο ή αβέβαιο περιβάλλον. Η ομάδα μας είναι ανά πάσα στιγμή έτοιμη να σας συμβουλεύσει για οποιοδήποτε ανάλογο ζήτημα σας απασχολήσει και να σας παράσχει κρίσιμες πληροφορίες για τον κατάλληλο χειρισμό της κατάστασής σας. Διαγωνισμοί και κατάταξη Καθηγητική αυθαιρεσία στο Πανεπιστήμιο Ιδίως στην Τριτοβάθμια εκπαίδευση, είναι κοινό μυστικό ότι η καθηγητική αυθαιρεσία είναι τόσο διαδεδομένη, που σχεδόν καταλήγει να νομιμοποιείται στην κοινή συνείδηση. Η νομιμότητα όμως πόρρω απέχει από την κοινή και συνήθη πρακτική. Από την άλλη μεριά, σπανίως ένας φοιτητής θα καταγγείλει μια έκνομη συμπεριφορά ενός καθηγητή, είτε επειδή μπορεί να μη γνωρίζει αν η συμπεριφορά είναι επιλήψιμη, παράνομη ή όχι, είτε επειδή μπορεί να φοβάται την εκδικητική αντίδραση του καθηγητή. Το γραφείο μας είναι εδώ για να σας παρέχει ολοκληρωμένη συμβουλευτική και νομική υποστήριξη για τα παραπάνω ζητήματα και σας καλούμε να μην διστάσετε μα επικοινωνήσετε μαζί μας για ό,τι σας απασχολεί. Μόνο με τη διεκδίκηση των συμφερόντων και των δικαιωμάτων μας μπορεί να αναχαιτιστεί η καθηγητική αυθαιρεσία και φυσικά να καταστεί η ακαδημαϊκή πρακτική πολύ πιο δίκαιη και εύρυθμη για όλους. Εσφαλμένες μαθητικές ποινές – Ποινολόγιο: Οι πρόσφατες (μα και συνεχείς) νομοθετικές αλλαγές, επιφέρουν σημαντικές μεταβολές στη σχολική κοινότητα, επαναφέροντας στο προσκήνιο ένα μείζον ζήτημα, αυτό της ευθύνης και της τιμωρίας των μαθητών. Οι μαθητές (όπως και για άλλους λόγους οι εκπαιδευτικοί) καλούνται να αναλάβουν σημαντική ευθύνη σε περίπτωση εκδήλωσης μιας παράνομης και αντι-παιδαγωγικής συμπεριφοράς, η οποία μπορεί να φτάνει μέχρι και σε βαρύτατες ποινές, που εμπλέκουν τόσο τους ίδιους, όσο και τους γονείς ή την περιουσία τους. Στις περιπτώσεις αυτές, είναι απαραίτητη η συμβουλή ενός εξειδικευμένου δικηγόρου, που να μπορεί να σας συνδράμει έγκαιρα και αποτελεσματικά, ενάντια σε κάθε εσφαλμένη, καταχρηστική ή παράλογη επιβολή τιμωρίας. Το γραφείο μας μπορεί να σας βοηθήσει σε αντίστοιχα περιστατικά και να προστατεύσει τόσο εσάς όσο και τα παιδιά σας από μια άδικη και αχρείαστη περαιτέρω ταλαιπωρία.</p>
<p><strong>Bullying (μπούλινγκ) – εκφοβισμός</strong>: Για το υπερβολικά ευαίσθητο αυτό θέμα δε χρειάζονται να ειπωθούν πολλά. Το γραφείο μας στέκεται αμείλικτα απέναντι σε κάθε κακοποιητική συμπεριφορά, σε κάθε συμπεριφορά που δύναται να τραυματίσει σωματικά ή -ακόμα χειρότερα- ψυχικά, τα παιδιά και τους μαθητές. Δεσμευόμαστε να «το πάμε μέχρι τέλους» σε οποιαδήποτε περίπτωση bullying και αν κληθούμε να αναλάβουμε, καθώς και να προστατεύσουμε με κάθε τρόπο τα ανυπεράσπιστα και εκτεθειμένα σε εκφοβισμό παιδιά. Οι λύσεις υπάρχουν και είναι πολλές, από τη σχολική διαμεσολάβηση και την «φιλική» ή εξωδικαστική επίλυση του περιστατικού, μέχρι τη δικαστική απαίτηση για τιμωρία του δράστη – εκφοβιστή ή των κηδεμόνων του. Φτάνει μόνο να επικοινωνήσετε μαζί μας, να πληροφορηθείτε για τις επιλογές σας και να τις εφαρμόσετε.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Βιασμός</title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/viasmos/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/viasmos/</id>

        <updated>2025-01-20T21:04:41+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Βιασμός: Δυστυχώς, το αποτρόπαιο αυτό έγκλημα δεν λείπει από την σύγχρονη πραγματικότητα. Όπως και σε μια σειρά άλλων καταστάσεων, το&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Βιασμός:</strong><span style="font-weight: 400;"> </span><span style="font-weight: 400;">Δυστυχώς, το αποτρόπαιο αυτό έγκλημα δεν λείπει από την σύγχρονη πραγματικότητα. Όπως και σε μια σειρά άλλων καταστάσεων, το σημαντικότερο που πρέπει να κάνουμε, αν βρεθούμε στη δύσκολη θέση του θύματος, είναι να παραμείνουμε ψύχραιμες. Με περίσσιο σθένος και υπομονή, πρέπει να επικοινωνήσουμε </span><strong>άμεσα</strong><span style="font-weight: 400;"> με τις διωκτικές αρχές και τον δικηγόρο μας, καθώς και με έναν κοντινό μας άνθρωπο. Παρά την άφατη δυσκολία των στιγμών αυτών, ο στοχευμένος χειρισμός τους είναι που θα κρίνει σε αρκετά μεγάλο βαθμό και την τελική έκβαση της υπόθεσής μας. Διατηρούμε την ψυχραιμία μας και ζητούμε άμεσα αστυνομική βοήθεια. Δεν είμαστε μόνες. Δεν είσαι μόνη.</span></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Πλήρες Βιογραφικό</title>
        <author>
            <name>Pantazopoulos</name>
        </author>
        <link href="https://pantazopoulos-law.gr/plires-viografiko/"/>
        <id>https://pantazopoulos-law.gr/plires-viografiko/</id>

        <updated>2025-02-01T16:25:09+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ο Δημοσθένης Πανταζόπουλος είναι Δικηγόρος και διευθύνει δικηγορικά γραφεία στη Λάρισα και στη Θεσσαλονίκη. Σπούδασε Νομική και Φιλοσοφία, είναι κάτοχος&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p class="align-left">Ο Δημοσθένης Πανταζόπουλος είναι Δικηγόρος και διευθύνει δικηγορικά γραφεία στη Λάρισα και στη Θεσσαλονίκη. Σπούδασε Νομική και Φιλοσοφία, είναι κάτοχος τριών (3) Μεταπτυχιακών τίτλων, στο Ιατρικό Δίκαιο και τη Βιοηθική, τη (νομική) ανθρωπολογία κ.ά., ενώ είναι και Υποψήφιος Διδάκτωρ του Αριστοτελείου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης. Δεκάδες Επιστημονικά Άρθρα και Ομιλίες του έχουν φιλοξενηθεί σε επιστημονικά Συνέδρια, συμπόσια, ημερίδες και περιοδικά. Είναι τακτικό μέλος της Εταιρείας Μακεδονικών Σπουδών, της Λέσχης Λάιονς – Lions Club «Θέων» της Θεσσαλονίκης, της Μακεδονικής Φιλεκπαιδευτικής Αδελφότητας, καθώς και αρκετών πολιτιστικών Σωματείων και Συλλόγων. Έχει τιμηθεί με το 2 ο Βραβείο Ποίησης της Εταιρείας Επιστήμης και Τεχνών Κερατσινίου, για την ποιητική του σύνθεση «Κλεψύδρα» to 2020, ενώ μιλάει Ελληνικά, Αγγλικά, Γαλλικά και Αραβικά.</p>
<p><br><strong>ΕΠΙΚΟΙΝΩΝΙΑ</strong><br>pantazw@gmail.com<br>dpantazopoulos.law@gmail.com<br>(+30) 698 656 3773<br>Κομνηνών 17, 5 ος όροφος, 546 24, Θεσσαλονίκη – Κέντρο.<br>Λάρισα: Ρούσβελτ 2 (κατόπιν ραντεβού)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
